developers入

想自家製一個app
1. 要login, 會然only
2. 俾Android 同 iphone users用
3. 唔想自己maintenance back end

係咪考慮用 AWS 嗰啲好呢？

lang方面 用Java, Python, Ruby, 定咩好？AWS 支援好多種。
想知而家U grad興language？多人用多人識嘅lang

db 冇所謂 用返aws套餐嗰啲

有咩建議

node js

thx回覆

仲有，整app好啲？還是整m版網頁好啲？聽講deploy app上app store/Google play 麻煩

m web 呢？deploy好似冇咁煩...

你想講咩

用aws都要main個server架, 除非你用lambda,
lambda就support幾隻language, 睇你想點
如果係ec2 d server你中意做乜都得啦

webapp可以隨時update, 因為佢只係一個網頁,
native有改動又要等app store果d
但係user都傾向中意native app
一開始prototype寫webapp方便d掛

android原生要java或native c寫
ios要 swift或Objective-C
既然要login就要有backend
又一套server語言。。。

只寫web server開發時間少d, 但要留意web 既功能不能存取所有手機功能

2樣都整
唔洗特登m版
responsive 就得
有多餘錢咪整埋app
或者用晒react & react native

thx睇睇responsive先

用firebase啦又快又平

唔係幾明firebase個concept,
如果用nodejs,係咪deploy 個 project 上去firebase,再夾埋firebase db/notifications api 就搞掂

firebase本身提供好多功能，client(browser)可直接連firebase

backend as a service, 唔洗寫backend code

依家Firebase Hosting 都有埋 諗唔到有咩理由唔用

睇你要頂幾多traffic
普通login下睇下野payload唔大唔密
firebase夠做+平
如果唔係會好撚貴

同埋firebase個scaling唔知點玩
heroku呢d docker再疊上一層感覺上好d
你要main既backend唔算好多 但自由度大過firebase好多

firebase真心正

睇睇先

係，要取捨，不過普遍中小型project firebase都夠用

你target audience有無包埋大陸?
有就唔洗用firebase

只包HK本國 唔包鄰國

loading唔會大
已有business idea
想agile快啲起到個app先
實驗下個business idea

budget $500

$500搵鬼做